日本電視節目 一圖解釋元朗恐襲事件

名為「スッキリ（《爽快早晨》）」的節目播放圖像顯示，中國政府即中國共產黨對出動解放軍有顧慮（圖片來源：Twitter）

「日本電視台」一個資訊節目今早提到元朗暴力毆打市民事件。節目引述一名評論員的說法，以圖像直指，中國政府與香港政府聘請「黑社會」的白衫集團，毆打示威者。

名為「スッキリ（《爽快早晨》）」的節目播放圖像顯示，中國政府即中國共產黨對出動解放軍有顧慮；加上香港政府難以用警察鎮壓示威，因此兩地政府聯手聘請來自三合會的白衫團體，向示威者示襲。

節目播放的圖像資料來自日本知名評論家石平。生於 1962 年的石平（現名石平太郎）是中國人，生於四川，畢業於北京大學、神戶大學。他早年深受文化大革命迫害，1982 年開始參加中國民主運動，1989 年天安門事件後，由於對中國政府失望，歸化日本，為日本《產經新聞》專欄「石平的 China Watch」執筆。在日本，他曾多次對中國作出批判。

日本電視台節目「スッキリ（Sukkiri，「痛快」的意思）」於 2006 年首播，現逢周一至五在 8 點至 10 點 25 分播出，主持為加藤浩次、近藤春菜和水卜麻美。簡稱「日視（日テレ，Nittele）」的日本電視台，則是以日本關東廣域圈為播放區域的無線電視台，也是日本第一家商業電視台。

デモ隊

如果表達埋無差別襲擊就完美

準確無誤

連外界都知得一清二楚，但係班生活喺香港平衡時空嘅港豬依然唔知